\chapter{Implementazione Script}

Lo script python è alla base di tutto ed è necessario eseguirlo sul database per poter accedere alle nuove tecniche di filtering avanzato.
\vspace{1cm}

Lo script si può suddividere in diversi step:
\begin{itemize}
	\item collegamente alla sandbox remota;
	\item recupero dei movie presenti nel database;
	\item ogni movie viene analizzato e viene ricavata la lista delle keywords;
	\item la lista delle keywords per quel film viene aggiunta al nodo attraverso una query.
\end{itemize} 

\vspace{1cm}
Requisiti per il corretto funzionamento dello script:

\begin{itemize}
	\item python3
	\item neo4jrestclient
	\item nltk
\end{itemize}


\section{Studio del codice}


Come primo passaggio è necessario effettuare il collegamento al database remoto. È possibile recuperare URL e credenziali di accesso per la propria sandbox direttamente andando vedere nella sezione apposita presente sul sito.

Il collegamento al database viene quindi effettuato nel seguente modo:
\vspace{1cm}
\begin{lstlisting}
from neo4jrestclient.client import GraphDatabase
from nltk.corpus import stopwords
import nltk

db = GraphDatabase(
	"http://35.175.102.204:33020",
	username="neo4j", password="length-slinging-battles")
\end{lstlisting}
\vspace{1cm}

Il prossimo passaggio consiste quindi nell'andare a recuperare tutti i nodi dei vari movies presenti nel database 
\vspace{1cm}
\begin{lstlisting}
query = '''
MATCH (m:Movie)
Return m
'''

movies = db.query(query)
\end{lstlisting}

\vspace{1cm}

Ora nell'array movies possediamo tutti i film, da qui inizia il ciclo principale. Si va ad analizzare il campo "plot" di ogni film (se presente... la non presenza è gestita con il costrutto try-except)

\vspace{1cm}
\begin{lstlisting}
for movie in movies:
	try:
		#inizializzo nuovo array keyword per il movie
		keywords = []
		#estraggo il testo dal campo plot del movie
		text = movie[0]['data']['plot']

\end{lstlisting}

\vspace{1cm}

Da qui inizia la parte un po' più complicata. Il campo plot contiene in linguaggio naturale una sorta di riassunto del film, non è possibile quindi considerare l'intero campo, ma è necessario filtrare solamente le parole chiave che rappresentano il film. Si fa uso del modulo python "nltk" che ci permette una gestione semplificata del linguaggio naturale. Infatti nltk è proprio l'abbreviazione di "natural language toolkit". 
Le parole chiave in una frase sono selezionate quindi eliminando le "stopwords" del linguaggio, portando alla forma base i verbi e selezionando infine i nomi tra le parole rimaste. Nltk presenta funzioni specifiche che ci consentono di fare proprio questo.

Le parole chiave vengono quindi inserite in un array, che poi andrà inserito nei vari nodi "movie" aggiornandoli con l'apposita query.

\vspace{1cm}
\begin{lstlisting}
#ricavo le parole chiave attraverso la libreria nltk
tokens = nltk.word_tokenize(text)
wnl = nltk.WordNetLemmatizer()
for t in tokens:
 if not t in stopwords.words('english') and t not in [",",".",":"]:
	keywordsTMP.append(wnl.lemmatize(t))
keywordsTMP = nltk.pos_tag(keywordsTMP)

for w, pt in keywordsTMP:
 if pt in ["NN","NNP","NNS","JJ"]:
	keywords.append(w)
	
#aggiungo la lista di keywords nel nodo movie interessato
query = "match (movie:Movie)" \
	" where movie.title=\""+movie[0]['data']['title']+"\"" \
	" set movie.keywords = "+str(keywords) +" return movie;"
res = db.query(query)
except:
	print("nodo "+movie[0]['data']['title']+ \
	" non aggiornato poiche manca campo plot")
\end{lstlisting}
\vspace{1cm}
L'algoritmo si conclude qua e va a modellare nella maniera opportuna il grafo di partenza. Nel capitolo sucessivo verranno mostrati come sono stati sviluppati i nuovi filtri e come effettivamente vanno ad ulizzare il nuovo campo presente nel nodo "movie".

